\section{АВТОМАТИЗИРОВАННАЯ ИНФОРМАЦИОННАЯ СИСТЕМА НА ОСНОВЕ БАЗЫ ДАННЫХ «Фирмы -- Компьютеры»}

\subsection{Структура информационной системы}

Для определения структуры информационной системы необходимо распределить
задачи, решаемые  в АИС, по пользователям системы: пользователи и фирмы.

Пользователь выполняет следующие задачи:

\begin{enumerate}
	\item Поиск моделей ноутбуков
	\item Сравнение моделей
	\item Голосование
\end{enumerate}


Фирма выполняет следующие задачи:

\begin{enumerate}
	\item Добавление ноутбуков
	\item Изменение ноутбуков
	\item Удаление ноутбуков
	\item Добавление нового комплектующего
	\item Просмотр информации о своих ноутбуках
	\item Изменение информации о своих ноутбуках
\end{enumerate}

\subsection{Реализация информационной системы}

Для реализации информационной системы был выбран следующий стэк технологий:

\begin{itemize}
	\item C
	\item gtk-3
	\item sqlite3
	\item glade (для более простой работы с gtk)
\end{itemize}

\subsection{Результат работы}

\addimghere{user_search.png}{1}{Экран поиска и сортировки}{sk1}

\clearpage
Код заполнения результатов поиска.
\lstinputlisting[language=C, firstline=42, lastline=68]{../program/src/screens/user_search.c}

\addimghere{user_diff.png}{1}{Экран сравнения}{sk2}
\addimghere{firm_search.png}{1}{Личный кабинет фирмы}{sk3}

\clearpage
Код функции удаления компьютера.
\lstinputlisting[language=C, firstline=81, lastline=88]{../program/src/screens/firm_search.c}

Код функции обновления компьютера.
\lstinputlisting[language=C, firstline=24, lastline=34]{../program/src/screens/firm_search.c}

Код полученя списка комплектующих, для дальнейшего заполнения combo box`ов.
\lstinputlisting[language=C, firstline=208, lastline=215]{../program/src/screens/firm_search.c}

\addimghere{firm_add_hw.png}{1}{Экран добавления комплектующего}{sk4}
\addimghere{firm_add_pc.png}{1}{Экран добавления ноутбука}{sk5}

\clearpage
Код добавления ноутбука.
\lstinputlisting[language=C, firstline=16, lastline=50]{../program/src/screens/firm_add_pc.c}
